[
  {
    "id": "881572583",
    "question": "1. (单选题, 2.0 分) {某研究生认为“天下文章一大抄”，只要自己在撰写过程中注意技巧处理就可以了，利用一些文字技巧等即不算是抄袭了。你认为这种观点（ ）。}",
    "options": ["A. 错误", "B. 正确", "C. 不确定"],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572578",
    "question": "2. (单选题, 2.0 分) 抑制伪科学最终有赖于公众（）思考能力和科学素养的提升。",
    "options": ["A. 重塑性", "B. 批判性", "C. 逻辑性", "D. 构造性"],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572573",
    "question": "3. (单选题, 2.0 分) 提交课程论文时，哪种属于规范行为？（ ） 。",
    "options": [
      "A. 每一门课提交一份不同的课程论文",
      "B. 因为教学要求相近，将同一篇论文交给不同的课程",
      "C. 将一篇论文的题目进行适当修改，分别交给不同的课程"
    ],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572574",
    "question": "4. (单选题, 2.0 分) 开题时，下列哪种做法是正确的？（ ） 。",
    "options": [
      "A. 他人论文中所列的参考文献，只有开题者自己阅读过后才可使用",
      "B. 对于阅读过的文章中列出的参考文献，开题者可直接复制过来使用",
      "C. 开题所列的参考文献并不是公开发表，可以先列上，后面有时间再去阅读"
    ],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572565",
    "question": "5. (单选题, 2.0 分) 在论文投稿过程中，哪种做法是错误的？（ ）。",
    "options": [
      "A. 为了增加发表论文的数量，必要时可以重复发表内容雷同的论文",
      "B. 论文切不可一稿多投",
      "C. 投稿后只有明确论文被退稿后才能改投其他杂志社"
    ],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572576",
    "question": "6. (单选题, 2.0 分) 在人类受试中，（）是一个基本的原则。",
    "options": [
      "A. 尊重生命",
      "B. 尊重决定",
      "C. 尊重人权",
      "D. 尊重人的自主性"
    ],
    "userAnswer": "D",
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "id": "881572582",
    "question": "7. (单选题, 2.0 分) 论文只有在确知被退稿后，才能改投其它期刊。你认为这种观点（）。",
    "options": ["A. 错误", "B. 不确定", "C. 正确"],
    "userAnswer": "C",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "id": "881572575",
    "question": "8. (单选题, 2.0 分) 以下不属于参与或与他人合谋隐匿学术劣迹的是（）。",
    "options": [
      "A. 参与他人的学术造假",
      "B. 与他人合谋隐藏其不端行为",
      "C. 与他人合作进行科研",
      "D. 对投诉人打击报复"
    ],
    "userAnswer": "C",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "id": "881572571",
    "question": "9. (单选题, 2.0 分) {在导师作为通讯作者时，其他作者的署名及排序必须经过导师的同意。你认为这种观点（）。}",
    "options": ["A. 错误", "B. 正确", "C. 不确定"],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572566",
    "question": "10. (单选题, 2.0 分) {《上海师范大学研究生学术行为规范》针对的研究生在校期间所涉及的研究过程和学术成果，主要包括（）。}",
    "options": [
      "A. 专利、奖励申报",
      "B. 学术论文、学位论文",
      "C. 著作、教材",
      "D. 以上都正确"
    ],
    "userAnswer": "D",
    "correctAnswer": "D"
  },
  {
    "id": "881572570",
    "question": "11. (单选题, 2.0 分) 以下关于论文发表的描述中，正确的是（ ）。",
    "options": [
      "A. 为了提高论文成功发表的可能性，可同时投稿多家刊物，最后确定在某一家发表即可",
      "B. 发表学术成果时，应注明研究期间的所在单位",
      "C. 论文另有约定再次发表时，注明原出处即可"
    ],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572577",
    "question": "12. (单选题, 2.0 分) {某研究生在准备开题报告的过程中，将自己对文献阅读的一些体会写了篇综述，然后想单独署名进行投稿，他应该如何做？（ ）。}",
    "options": [
      "A. 可以自己单独署名，并且无须经过导师同意自行投稿，因为导师没有进行指导",
      "B. 虽可单独署名，但是论文也必须经过导师同意才能投稿",
      "C. 不清楚"
    ],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572581",
    "question": "13. (单选题, 2.0 分) {人文或社会科学研究需要开展社会调查时，也必须要考虑调查样本选取的代表性、客观性和统计意义。你认为这种观点（ ）。}",
    "options": ["A. 错误", "B. 正确", "C. 不确定"],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572567",
    "question": "14. (单选题, 2.0 分) {捏造原始实验数据是学术不规范行为，但可以少量修改和剔除异常的实验数据。你认为这种观点（）。}",
    "options": ["A. 不确定", "B. 正确", "C. 错误"],
    "userAnswer": "C",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "id": "881572580",
    "question": "15. (单选题, 2.0 分) {科学实验（调查）报告如果出现某些与预期不一致的结果，也应如实阐明，不得故意隐瞒。你认为这种观点（ ）。}",
    "options": ["A. 错误", "B. 不确定", "C. 正确"],
    "userAnswer": "C",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "id": "881572579",
    "question": "16. (单选题, 2.0 分) 关于论文发表，以下说法正确的是（ ）。",
    "options": [
      "A. 论文在确知被退稿后，才能改投其他期刊",
      "B. 论文可以一稿多投",
      "C. 论文的发表不用注明研究期间所在单位"
    ],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572569",
    "question": "17. (单选题, 2.0 分) 从对人关怀的角度来看，（）保护人的利益是人类受试伦理问题的核心，因为它体现了对人的尊严和价值的重视。",
    "options": ["A. 生命", "B. 金钱", "C. 利益", "D. 身体"],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "C"
  },
  {
    "id": "881572568",
    "question": "18. (单选题, 2.0 分) （）原则指科学研究必须尊重人的尊严、自由意志和隐私等基本权利",
    "options": ["A. 无害", "B. 尊重", "C. 客观性", "D. 基本伦理"],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572572",
    "question": "19. (单选题, 2.0 分) {篡改与伪造是有区别的：篡改是擅自改变原始实验数据、引用资料和科学研究事实，伪造是指捏造原始实验数据、引用资料和科学研究事实。你认为这种观点（）。}",
    "options": ["A. 正确", "B. 不确定", "C. 错误"],
    "userAnswer": "A",
    "correctAnswer": "A"
  },
  {
    "id": "881572564",
    "question": "20. (单选题, 2.0 分) {为了介绍、评论某一作品，可以不经著作权人许可在作品中适当引用其作品，该被引用的作品必须是（）。}",
    "options": ["A. 无论是否已公开发表", "B. 已公开发表", "C. 未公开发表"],
    "userAnswer": "B",
    "correctAnswer": "B"
  },
  {
    "id": "881572603",
    "question": "21. (多选题, 2.0 分) 汤普逊关于利益冲突的定义包含如下3个要素（）。",
    "options": [
      "A. 处于利益冲突中的人与他人之间构成信托关系",
      "B. 受托人自身的利益与委托人利益之间具备消长的关系或可能性",
      "C. 委托人与受托人为同一人",
      "D. 受托人除了委托人的利益之外，还有自身利益"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABD"
  },
  {
    "id": "881572598",
    "question": "22. (多选题, 2.0 分) 科研不端行为包括（）。",
    "options": [
      "A. 盗用他人发明专利",
      "B. 引用他人论文",
      "C. 剽窃他人论文",
      "D. 编造虚假结果"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ACD"
  },
  {
    "id": "881572593",
    "question": "23. (多选题, 2.0 分) 可以使用芝加哥引注规则的是（）",
    "options": ["A. 生物科学", "B. 商学", "C. 人文科学", "D. 社会科学"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "BCD"
  },
  {
    "id": "881572594",
    "question": "24. (多选题, 2.0 分) 一般说来，科研诚信涉及哪几个不同层面的问题（）",
    "options": [
      "A. {制订和落实一般科研活动的行为规范准则以及与生命伦理学研究相关的规章制度和行为指南}",
      "B. {规避和控制科研中由于商业化引起的利益冲突，同时注意来自政治、经济发展等方面压力对科研的影响}",
      "C. 防治科研不端行为（伪造、篡改和剽窃）（FFP），同时重视和治理科研中的不当行为（QRP）",
      "D. {既强调与科研人员道德品质和伦理责任相关的个人自律，也关注科研机构的自律、制度建设和科技体制改革问题}"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572585",
    "question": "25. (多选题, 2.0 分) {美国科学编辑委员会有关图像处理问题的说明中，对投稿文章的图像处理程序中包含（）。}",
    "options": [
      "A. 界定不端行为",
      "B. 检查图像文档",
      "C. 搜索图片文档",
      "D. 处理不端行为"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABD"
  },
  {
    "id": "881572596",
    "question": "26. (多选题, 2.0 分) 近代实验科学，直接导致了现代自然科学的产生，以下（）是近代实验科学的实践者和倡导者。",
    "options": ["A. 霍布斯", "B. 培根", "C. 牛顿", "D. 卢梭"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "BC"
  },
  {
    "id": "881572602",
    "question": "27. (多选题, 2.0 分) 一般认为，只有那些对该研究做出了（）和（）的贡献，且能够对其相应部分负责的人，才能署名。",
    "options": ["A. 主要", "B. 重要", "C. 辅助性", "D. 实质性"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "BD"
  },
  {
    "id": "881572595",
    "question": "28. (多选题, 2.0 分) 作者，尤其是第一作者或者通信作者，应当特别注意避免以下情况：（）",
    "options": ["A. 虚构作者", "B. 互惠作者", "C. 荣誉作者", "D. 权势作者"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572591",
    "question": "29. (多选题, 2.0 分) 对科学家的具体科研活动而言，负责任的科研行为一般意味着（）。",
    "options": [
      "A. 精确，细心地设计和进行科学实验，准确无误地记录和报告结果，杜绝粗枝大叶",
      "B. 高效，珍惜资源，力戒浪费，对社会和公众负责",
      "C. 诚实，忠实地提供信息，实事求是，言而有信",
      "D. 客观，以事实为根据，避免主观和偏见"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572586",
    "question": "30. (多选题, 2.0 分) {弘扬科学精神不应是弘扬与人文相对立意义上、更具优越性的科学方法，而应该是本质上就是人文精神的（）。}",
    "options": ["A. 与时俱进", "B. 科学精神", "C. 自由精神", "D. 叛逆精神"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "BC"
  },
  {
    "id": "881572590",
    "question": "31. (多选题, 2.0 分) {以下法律中涉及惩治学术腐败问题的条款，并对防治科研不端行为起到了积极作用的有（）。}",
    "options": [
      "A. 《国家通用语言文字法》",
      "B. 《专利法》",
      "C. 《著作权法》",
      "D. 《知识产权法》"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572597",
    "question": "32. (多选题, 2.0 分) 不负责任的、有问题的研究行为其危害性不容低估，可称作（）。",
    "options": ["A. 学风不正", "B. 学术浮躁", "C. 学术失范", "D. 科研不当行为"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572601",
    "question": "33. (多选题, 2.0 分) 选题的可行性，需要考虑和评估主观客观方面的条件，主观条件主要指（）。",
    "options": [
      "A. 政策扶持",
      "B. 科研人员的知识结构、研究能力",
      "C. 对课题兴趣、理解程度",
      "D. 责任心"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "BCD"
  },
  {
    "id": "881572587",
    "question": "34. (多选题, 2.0 分) 为保证正确而恰当地选题，科研人员应当遵循哪些诚信原则（）。",
    "options": [
      "A. 符合伦理规范",
      "B. 具有创新性",
      "C. 求真务实",
      "D. 具有可行性"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572600",
    "question": "35. (多选题, 2.0 分) 我国的政府机构、科研管理部门、高等学校、科研机构和学术团体逐步明确了科研诚信建设工作的基本方针，即通过 （），引导科技工作者从事负责任的科学研究，遏制各类科研不端行为和学术失范现象，并使科研诚信建设逐渐制度化。",
    "options": ["A. 惩戒警示", "B. 制度规范", "C. 严厉处罚", "D. 教育引导"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABD"
  },
  {
    "id": "881572599",
    "question": "36. (多选题, 2.0 分) 搜集发表数据要确保数据的（）。",
    "options": ["A. 准确性", "B. 有效性", "C. 预见性", "D. 普遍性"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "AB"
  },
  {
    "id": "881572589",
    "question": "37. (多选题, 2.0 分) 作者在投稿时应当避免下面有失诚信行为的发生：（）",
    "options": [
      "A. 重复发表",
      "B. 拆分发表",
      "C. 发表不成熟的研究成果",
      "D. 一稿多投"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572588",
    "question": "38. (多选题, 2.0 分) 美国对于利益冲突的规范大体上分几个层次（）。",
    "options": ["A. 联邦", "B. 研究机构", "C. 各州", "D. 各学校"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABC"
  },
  {
    "id": "881572592",
    "question": "39. (多选题, 2.0 分) 科学研究中的利益冲突有哪几种表现形式（）。",
    "options": [
      "A. 研究过程中的利益冲突",
      "B. 研究结果的利益冲突",
      "C. 成果发表时的利益冲突",
      "D. 咨询过程中的利益冲突"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572584",
    "question": "40. (多选题, 2.0 分) 特殊数据主要包括（）。",
    "options": [
      "A. 通过特殊材料获得的数据",
      "B. 其他有版权或专利保护的信息",
      "C. 个人信息",
      "D. 图书馆、数据库以及档案馆里的保密信息"
    ],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "ABCD"
  },
  {
    "id": "881572613",
    "question": "41. (判断题, 2.0 分) 自主性对任何人都适用。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "错"
  },
  {
    "id": "881572610",
    "question": "42. (判断题, 2.0 分) 在涉及人体的研究中，为了研究结果表达的精确性，可以适当披露受试人的隐私等情况。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "错"
  },
  {
    "id": "881572605",
    "question": "43. (判断题, 2.0 分) 除有合同限制，科研新成果在学术期刊或学术会议上发表前，不应先向媒体或公众发布。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "对"
  },
  {
    "id": "881572612",
    "question": "44. (判断题, 2.0 分) {研究生如果在研究中做出主要贡献获得署名权，导师为通讯作者。研究生在文中所负责部分，其导师不负责任。}",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "错"
  },
  {
    "id": "881572607",
    "question": "45. (判断题, 2.0 分) 除有署名惯例或另有约定，合作完成的成果应按照对研究成果的贡献大小的顺序署名。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "对"
  },
  {
    "id": "881572611",
    "question": "46. (判断题, 2.0 分) 科学研究是一个不断提出问题和解决问题的复杂过程。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "对"
  },
  {
    "id": "881572604",
    "question": "47. (判断题, 2.0 分) 学术研究机构、学会等非盈利组织和科研人员进行广告、推荐活动,属于成果推广的手段，不涉及利益冲突的问题。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "错"
  },
  {
    "id": "881572606",
    "question": "48. (判断题, 2.0 分) 建立保护受试者的伦理机制，减少乃至消除科研活动中对人体和动物产生的不利或有害影响，已成为今天科学研究（尤其是生物医学研究）中一个不容忽视的重要问题。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "对"
  },
  {
    "id": "881572609",
    "question": "49. (判断题, 2.0 分) 课题的学术意义即研究选题与人们生活和社会发展密切相关，其成果具有实际应用的价值，能够解决实际的问题，具有一定的应用前景和经济利益。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "错"
  },
  {
    "id": "881572608",
    "question": "50. (判断题, 2.0 分) 数据使用必须尊重和保护数据获得者以及提供者的利益，保障隐私权，保护机密和专有数据。",
    "options": ["A. 对", "B. 错"],
    "userAnswer": "",
    "correctAnswer": "对"
  }
]
